香港人撐頭條新聞！促請廣播處長尊重編採自主 維護創作自由

[165000人簽咗啦，你簽咗未？]

【💪香港人撐頭條新聞！促請廣播處長尊重編採自主 維護創作自由💭💬】
📢 加入聯署再幫手推 👉

頭條新聞 Headliner 最新一集播出後被警察和多方追擊，一群香港電台節目顧問團成員發起公開信，要求廣播處長秉持香港言論自由、開放多元的核心價值，包容、尊重和支持《頭條新聞》創作人員的編輯決定。
===================================================================
【公開信全文】

廣播處長梁家榮先生：

【公開信：肯定港台《頭條新聞》製作認真 促請尊重編採自主】

香港電台製作的節目一向實事求事，致力反映社會現象及探索背後的真相，並將社會上不同的聲音向大眾呈現。港台電視部的新聞和資訊節目，例如《視點31》、《鏗鏘集》、《頭條新聞》等，資料搜集的嚴謹和深入程度、多元表達方式均受市民高度評價。警務處處長鄧炳強日前去信 閣下，就香港電台電視部製作的時事諷剌節目《頭條新聞》上周五一集涉及警隊的內容作出嚴重指控，干預港台運作。

《頭條新聞》是港台其中一個長壽節目，從1989年開始一直用「嬉笑怒罵」的諷刺幽默表達手法針貶時弊。這具娛樂和趣味性並能提出不同觀點以理解公共事務的節目深受大眾歡迎，在《2018電視節目欣賞指數調查》非新聞財經報道節目排名中多次進入十大。《頭條新聞》透過諷刺戲劇舖陳社會情緒，加深市民對時事的認識，對促進議論公共事務和監察政府施政起着重要作用。

作為香港電台節目顧問團成員，我們憂慮港台節目的創作自由會被打壓，或因政府要求《頭條新聞》製作團隊自我審查，損害創作、言論和表達自由，形成寒蟬效應。故此我們來函支持《頭條新聞》繼續為市民發聲，肯定時事節目對社會的貢獻，希望 閣下秉持香港言論自由、開放多元的核心價值，支持港台電視部繼續編輯自主，製作如《頭條新聞》等反映市民心聲的時事節目。

《基本法》保障香港居民擁有藝術創作和文化活動的自由，包括具諷刺性質的時事節目。作為香港唯一的公共廣播機構，《香港電台約章》要求港台提供開放平台，讓公眾暢所欲言，以不畏懼和不偏私的方式交流意見，並不受商業、政治及／或其他方面的影響。有鑑於此，我們再次促請閣下包容、尊重和支持《頭條新聞》創作人員的編輯決定。

香港作為自由社會，應有空間讓以不同表現方式製作的時事節目存在。我們代表廣大觀眾衷心感謝《頭條新聞》製作團隊多年來堅持言論自由，努力不懈地創作高質素的節目。

一群香港電台節目顧問團成員 上

方保僑 王惠芬 司徒廣釗 石書銘 白雙全

邵家臻 容詠嫦 張楚勇 張飛帆 梁旭明

莫乃光 麥國風 楊雪盈 賴灼東 黃照達

黃宇軒 羅淑君 周俊輝 何倩彤 梁寶山

2020年2月19日